東涌樓市大鑊？空姐低價沽映灣園 外籍機師擬付辣稅蝕讓放盤

國泰航空(00293)大裁員，東涌二手樓市早已出現劈價賣樓情況。美聯吳惠斌表示，航空業停頓多時，各公司凍結人手，東涌租市早已轉靜，而近日再有裁員消息，不少機艙服務員早已有準備，上月起已放售自用單位套現。

他指，其中一名菲律賓籍資深服務員，上月以全映灣園最低價590萬元放售自用的1座中低層兩房單位，實用面積470方呎，為求盡快沽貨，再花費逾10萬元翻新，由於叫價低於600萬元，即零議價下售出，屬近期低價成交。她賣樓後亦表示，不少同事都會陸續賣樓。

其後同屋苑另一個由機艙服務員持有的映灣園6座高層套三房單位，亦以790萬元放售，為同類型叫價最低放盤，同類型近日做價都達795萬元。

機師都有意沽貨。他續稱，有外籍「4柴」資深機師去年中以795萬元沽出東堤灣畔單位，年底再以795萬元，購入海堤灣畔1座高層全海景單位，另花費逾100萬元裝修。業主上星期聯絡代理，表示若公司落實裁員，不介意付辣招稅蝕讓放盤，但要待結果公布後才正式開價。

根據該行數據，東涌9、10月期間，分別錄110及68宗租務成交，按月跌近40%，但與去年同期錄105及79宗相若。